Kohto laua ette astusid. -
I
1) Gustaw Kokkow tema ütles: wie aasta est kui mina perremeheks akkasin andis mulle mino ema Kai Weimar ühhe kolme aastase ergwersi ja ühhe lehmikmullika, kedde mina tänine söötnud ollen ja nüüd tema tahhab neid weiseid ärra wõtta, agga mina lubban temale nisama wanad loomad taggasi anda kui mina tema käst sain.
2) Kai Weimar. tema ütles: Gustaw on selle herjaga ka 2 aastad tööd teinud ja lehm on temale ka kolm aastad piima andnud, eks se siis tassu kül sedda söötmist ja kaswatamist ärra.
Kohhus moistis: Gustaw Kokkow on sedda herga ja lehma wies aastgad piddanud; herg on kaks aasta temale tööd teinud ja lehm kolm aastad piima andnud, ühhe weise aasta töö ja aasta piim ei tasu mitte rohkem kui aasta sömaaja sedda mööda peab Kai Weimar Gustaselle kolme aasta herja söötmise ja kahhe aasta lehma söötmise maksma igga aasta pealt kolm Rubla ja teeb herja est 9 Rbl ja lehma est 6 Rbl ühte kokko 15 Rbl ja siis peab Gustaw nend weised temale taggasi andma.
II
1) Madly Mürmann. tema üttes: minewal pühhapääwal läksin minna aasust host tooma ja taggasi tulles, tullin ülle Mardi perremehhe aja sest et wärrawa kohhas wessi seisis, ma wõtsin ka mõned roikad wälja et hobbone ülle päsis, agga pannin need jälle paigale, Mardi perremees näggi sedda tulli minno peale ja loi mind kaks korda toika otsaga möda pihta.
2) Jaan Leikop, Mardi perremees, tema ütles: se on kül tösi et mina tedda loin agga mitte teiwa tükkiga waid pajo wädiga ja mis minna siis piddin teggema, ägga mino orasepõld keige külla tallata ei olle ja mikspärrast tema aeda läks mahha kiskoma kui mina wärawa läbbi keimaks teind ollen.
Kohhus moistis; tüdrukul kül olli süüd et tema sinno aeda mahha kiskus ja ülle orase läks, agga siiski sinul ei olle lubba tedda lüüa, nende kahhe hobi est sinna maksad 50 Kop walla laekassa.

Hans Herberger +++
Hans Lepp +++
Jürri Mürmann +++
